---
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
subheadline: Os Fate Masters se reunem para uma mesa de Jadepunk
title: "Fate Masters Apresenta Episódio 11 - Entrevista Igor Moreno (Flying Ape - Chopstick)"
date: 2016-03-31 15:45:00 -0300
layout: post
categories:
  - Podcast
tags:
  - Fate
  - Fate-Core
  - fate-masters
  - fate-masters-podcast
  - fate-masters-apresenta
  - Entrevista
  - Igor Moreno
  - Chopstick
  - Flying Ape
  - Proletarii
header: no
podcast_comments: true 
podcast_time: 58min
itunes:
  duration: "00:58:01"
hosts:
  - Fábio Emilio Costa
  - Paulo Guerche
  - Igor Moreno (_Vilão Especialmente Convidado_)
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FMA11-Chopstick/FMA11-Chopstick.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FMA11-Chopstick/FMA11-Chopstick.mp3
     size: 55721480
iaplayer: FMA11-Chopstick
related_links:
  - text: Fianciamento do Chopstick
    link: https://www.catarse.me/pt/chopstick
  - text: Entrevista do Igor sobre Bukatsu
    link: /podcast/FMA6-IgorMoreno/
  - text: Flying Ape
    link: http://www.flyingape.com.br/
  - text: Beta do Chopstick da _World RPG Fest 2015_
    link: http://chopstick.flyingape.com.br/downloads/CHOPSTICK_WRF2015.pdf
  - text: Bobby Tables (XKCD)
    link: https://www.explainxkcd.com/wiki/index.php/Little_Bobby_Tables
  - text: Dungeon Master's Guild
    link: http://www.dmsguild.com/
  - text: Gamma Dragon
    link: https://www.catarse.me/gammadragon
  - text: "Mutant: Year Zero"
    link: http://www.pensamentocoletivo.com.br/role-playing-games/mutant-ano-zero/
  - text:  Five by Five
    link: http://fivebyfiverpg.blogspot.com/
  - text:  Kung Fury
    link: https://www.youtube.com/watch?v=DlJ9Qz3dHWI
  - text:  Kung Fu Futebol Clube
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Shaolin_Soccer
  - text:  Tigre e Dragão
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/O_Tigre_e_o_Drag%C3%A3o_(filme)
  - text:  Bukatsu
    link: https://pt-br.facebook.com/sistemafate/posts/754507904635181
  - text:  Space Dragon
    link: http://redboxeditora.com.br/category/space-dragon/
  - text:  Drunken Master
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Drunken_Master
  - text:  City Hunter
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/City_Hunter_%28film%29
  - text:  Dragon Tiger Gate
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Dragon_Tiger_Gate
  - text:  Kung-Fusão
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Kung_Fu_Hustle
  - text:  Wuxia
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Wuxia
  - text:  Wire-Fu
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Wire_fu
  - text:  Yip-Man
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Ip_Man_%28film%29
events:
  - time: "00:08"
    text: Apresentação
  - time: "02:27"
    text: Igor Moreno por Igor Moreno
  - time: "03:58"
    text: Temática do Chopstick
  - time: "05:33"
    text: Por que usar Fate Acelerado como base do Chopstick
  - time: "08:04"
    text: Os _Três Dados Orientais_ e como eles são usados no Chopstick
  - time: "13:41"
    text: As Moedas da Sorte e as Apostas em Chopstick
  - time: "17:50"
    text: Níveis de Poder (e porque _Wire-Fu_ não é exatamente _Wuxia_ e vice-versa)
  - time: "23:27"
    text: Sobre como foram definidas as metas e o tempo do financiamento coletivo (e ___Começando o Jabá___)
  - time: "27:18"
    text: Comentários sobre as recompensas, e sobre como o _Cabeça de Dragão_ esgotou-se rapidamente
  - time: "31:16"
    text: Sobre uma das recompensas específicas, o _Cenas Dinâmicas_
  - time: "33:37"
    text: Vale a pena o Investimento coletivo?
  - time: "36:09"
    text: "Sobre a _Flying Ape_, _D&D 5th Edition_ e a _Dungeon Master's Guild_"
  - time: "45:29"
    text: Sobre o _Gamma Dragon_ e se existe espaço no RPG no Brasil para cenários pós-apocalipticos
  - time: "49:14"
    text: Sobre um novo produto do Igor Moreno, _Proletarii_
  - time: "52:52"
    text: Considerações Finais
episode_count: 25
episode: 11
---

E temos um novo Fate Masters Apresenta!

E nesse episódio, o _Senpai_ do Colégio Itazuka, agora tornado _Cabeça de Dragão_ de Chinatown e _Grande Camarada_ de Proletarii, Igor Moreno, é novamente entrevistado pelos Fate Masters sobre seu novo financiamento coletivo sobre violência, corrupção e _Kung Fu_, _Chopstick_, além de outros tópicos, como _Gamma Dragon_, _Space Dragon_, _Proletarii_...

E lembrem-se: sejam _True Survivors_ e apoiem _Chopstick_ - Violência e Corrupção em Chinatown em <http://www.catarse.me/pt/chopstick>

E tomem cuidado com o Pequeno Bobby Tables, como mostrado pelo [Vida de Programador](http://vidadeprogramador.com.br/2013/05/22/excepcionalmente-uma-boa-tirinha/)

![[O pequeno Bobby Tables](/images/bobbytables.png)](/images/bobbytables.png)
